msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: repomd2gettext\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugzilla.novell.com\n"
"POT-Creation-Date: 2022-02-23 08:40+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2019-04-04 18:42+0000\n"
"Last-Translator: Hwajin Kim <hwajin.kim@e4net.net>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.opensuse.org/projects/packages-i18n/"
"patterns-master/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 3.3\n"
"X-Poedit-Language: Korean\n"
"X-Poedit-Country: KOREA, REPUBLIC OF\n"
"X-Poedit-SourceCharset: utf-8\n"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-32bit/summary
msgid "32-Bit Runtime Environment"
msgstr "32비트 런타임 환경"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-32bit/description
msgid ""
"This will install the 32-bit variant of all selected patterns. This allows "
"to execute 32-bit software."
msgstr ""
"이것은 32비트와 관련된 선택된 모든것들을 설치합니다. 32비트 소프트웨어를 실행"
"하기 위한 것들입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-32bit/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-apparmor/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-base/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-basesystem/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-enhanced_base/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-minimal_base/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-sw_management/category
#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-x11_yast/category
#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_basis/category
#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_desktop/category
#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_server/category
msgid "Base Technologies"
msgstr "기초 기술"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-apparmor/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-apparmor-32bit/summary
msgid "AppArmor"
msgstr "AppArmor"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-apparmor/description
msgid ""
"AppArmor is an application security framework that provides mandatory access "
"control for programs. It protects from exploitation of software flaws and "
"compromised systems. It offers an advanced tool set that automates the "
"development of per-program application security without requiring additional "
"knowledge."
msgstr ""
"AppArmor는 프로그램에 필수 액세스 제어를 제공하는 응용 프로그램 보안 프레임워"
"크입니다. AppArmor는 소프트웨어 결함 및 보안이 침해된 시스템의 악용으로부터 "
"보호합니다. 또한 추가 지식 없이 프로그램별로 응용 프로그램 보안 개발을 자동화"
"하는 고급 도구 세트를 제공합니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-apparmor-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing apparmor."
msgstr "apparmor을 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-base/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-base-32bit/summary
msgid "Minimal Base System"
msgstr "최소 기본 시스템"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-base/description
#. SLE/patterns-base/patterns-base-basesystem/description
msgid ""
"This is the base runtime system.  It contains only a minimal multiuser "
"booting system. For running on real hardware, you need to add additional "
"packages and pattern to make this pattern useful on its own."
msgstr ""
"이것은 기본 런타임 시스템으로, 최소한의 다중 사용자 부팅 시스템만 포함합니"
"다. 실제 하드웨어에서 실행하기 위해서는 추가 패키지 및 패턴을 추가하여 이 패"
"턴을 유용하게 해야 합니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-base-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing base."
msgstr "기반을 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-basesystem/summary
msgid "Minimal Base System (alias pattern for base)"
msgstr "최소 기본 시스템(기본 별칭 패턴)"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-basic_desktop/summary
msgid "A very basic desktop (previously part of x11 pattern)"
msgstr ""

#. SLE/patterns-base/patterns-base-basic_desktop/description
msgid "This pattern installs a rather basic desktop (icewm)"
msgstr ""

#. SLE/patterns-base/patterns-base-basic_desktop/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11/category
#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11_enhanced/category
#. SLE/patterns-fonts/patterns-fonts-fonts/category
msgid "Graphical Environments"
msgstr "그래픽 환경"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-documentation/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-documentation/description
msgid "Help and Support Documentation"
msgstr "도움말 및 지원 설명서"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-documentation/category
msgid "Documentation"
msgstr "설명서"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-enhanced_base/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-enhanced_base-32bit/summary
msgid "Enhanced Base System"
msgstr "강화된 기초 시스템"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-enhanced_base/description
msgid ""
"This is the enhanced base runtime system with lots of convenience packages."
msgstr ""
"유용한 꾸러미를 포함한 기초 런타임 시스템을 확장하기 위한 소프트웨어 입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-enhanced_base-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing enhanced_base."
msgstr "enhanced_base를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-minimal_base/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-minimal_base-32bit/summary
msgid "Minimal Appliance Base"
msgstr "최소 기본 어플라이언스"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-minimal_base/description
msgid ""
"This is the minimal SLE runtime system. It is really a minimal system, you "
"can login and a shell will be started, that's all. It is intended as base "
"for Appliances."
msgstr ""
"최소 SLE 런타임 시스템입니다. 사용자가 로그인하면 셸이 시작되는 실제 최소 시"
"스템입니다. 어플라이언스에 대한 기준으로 사용하기 위한 것입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-minimal_base-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing minimal_base."
msgstr "minimal_base를 보완하는 32비트 패턴입니다."

# /usr/share/applications/YaST2/sw_single.desktop
#. SLE/patterns-base/patterns-base-sw_management/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-sw_management-32bit/summary
msgid "Software Management"
msgstr "소프트웨어 관리"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-sw_management/description
msgid ""
"This pattern provides a graphical application and a command line tool for "
"keeping your system up to date."
msgstr ""
"이 패턴에서는 시스템을 최신 상태로 유지하기 위해 필요한 그래피컬 또는 명령 라"
"인의 도구를 제공합니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-sw_management-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing sw_management."
msgstr "sw_management를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11-32bit/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11_enhanced/summary
#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11_enhanced-32bit/summary
msgid "X Window System"
msgstr "X 윈도우 시스템"

#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11/description
#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11_enhanced/description
msgid ""
"The X Window System provides the only standard platform-independent "
"networked graphical window system bridging the heterogeneous platforms in "
"today's enterprise: from network servers to desktops, thin clients, laptops, "
"and handhelds, independent of operating system and hardware."
msgstr ""
"X 윈도우 시스템은 소프트웨어 환경에 의존하지 않는 네트워크에 대응한 그래피컬 "
"윈도우 시스템이며 기업에서의 이용에 대해서도 대응하는 혼합 환경 시스템 입니"
"다. 예를 들어 네트워크 서버로부터 데스크톱으로, 신 클라이언트, 노트북 및 소"
"형 휴대기기 등 운영 체제나 하드웨어에 독립 적인 윈도우 시스템입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing x11."
msgstr "x11을 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-x11_enhanced-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing x11_enhanced."
msgstr "x11_enhanced를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-fonts/patterns-fonts-fonts/summary
msgid "Fonts"
msgstr "글꼴"

#. SLE/patterns-fonts/patterns-fonts-fonts/description
msgid "Base fonts and font configuration."
msgstr "기본 글꼴 및 글꼴 구성입니다."

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-x11_yast/summary
msgid "YaST User Interfaces"
msgstr "YaST 사용자 인터페이스"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-x11_yast/description
msgid "Graphical YaST user interfaces for minimal X desktop."
msgstr "최소 X 데스크톱용 그래피컬 YaST 사용자 인터페이스 입니다."

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_basis/summary
#, fuzzy
#| msgid "KDE Utilities"
msgid "YaST Base Utilities"
msgstr "KDE 유용한 도구"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_basis/description
msgid "YaST tools for basic system administration."
msgstr "기초적인 시스템 관리를 위한 YaST 도구"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_desktop/summary
#, fuzzy
#| msgid "KDE Utilities"
msgid "YaST Desktop Utilities"
msgstr "KDE 유용한 도구"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_desktop/description
#, fuzzy
#| msgid "YaST tools for basic system administration."
msgid "YaST tools for desktop system administration."
msgstr "기초적인 시스템 관리를 위한 YaST 도구"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_server/summary
msgid "YaST Server Utilities"
msgstr ""

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_server/description
#, fuzzy
#| msgid "YaST tools for basic system administration."
msgid "YaST tools for server system administration."
msgstr "기초적인 시스템 관리를 위한 YaST 도구"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_basic/summary
msgid "GNOME Desktop Environment (Basic)"
msgstr "GNOME 데스크톱 환경(기본)"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_basic/description
msgid ""
"The GNOME desktop environment is an intuitive and attractive desktop for "
"users. This pattern installs GNOME desktop environment with only essential "
"graphical applications installed (File Manager, Web Browser)."
msgstr ""
"GNOME 데스크톱 환경은 사용자에게 직관적이고 매력적인 데스크톱입니다. 이 패턴"
"은 필수 그래픽 응용 프로그램(파일 관리자, 웹 브라우저)만 설치된 GNOME 데스크"
"톱 환경을 설치합니다."

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_basis/summary
msgid "GNOME Base System"
msgstr "그놈 기초 시스템"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_basis/description
msgid "Base packages for the GNOME desktop environment."
msgstr "GNOME 데스크톱 환경을 위한 기초 패키지"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-laptop/summary
msgid "Laptop"
msgstr "노트북"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-laptop/description
msgid "Tools designed specifically for laptop computers."
msgstr "노트북 컴퓨터에 특화된 도구."

#. SLE/patterns-ha/summary
msgid "Patterns for SLE HA"
msgstr "SLE HA 패턴"

#. SLE/patterns-ha/description
#. SLE/patterns-ha-geo/description
#. SLE/patterns-lp/description
#. SLE/patterns-rt/description
msgid ""
"This is an internal package that is used to create the patterns as part of "
"the installation source setup.  Installation of this package does not make "
"sense."
msgstr ""
"설치 소스 설정의 일부로 패턴을 생성하는 데 사용되는 내부 패키지입니다. 이 패"
"키지를 설치하는 것은 잘못되었습니다."

#. SLE/patterns-ha-geo/summary
msgid "Patterns for SLE HA GEO"
msgstr "SLE HA GEO 패턴"

#. SLE/patterns-lp/summary
msgid "Patterns for SLE Live Patching"
msgstr "SLE Live Patching 패턴"

#. SLE/patterns-rt/summary
msgid "Patterns for SLE Real Time Module"
msgstr "SLE 실시간 모듈 패턴"

#. SLE/patterns-rt/patterns-rt-rt_sles/summary
msgid "SLE Real Time Module"
msgstr "SLE 실시간 모듈"

#. SLE/patterns-rt/patterns-rt-rt_sles/description
msgid "Provide tools and patches to fix kernel at runtime."
msgstr "런타임 시 커널을 수정하기 위한 도구 및 패치를 제공합니다."

#. SLE/patterns-rt/patterns-rt-rt_sles/category
#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-oracle_server/category
#. SLE/patterns-wbem/patterns-wbem-WBEM/category
msgid "Primary Functions"
msgstr "주 기능"

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-oracle_server/summary
msgid "Oracle Server Base"
msgstr "오라클 서버 기초"

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-oracle_server/description
msgid "Set up the server for installing Oracle databases."
msgstr "오라클 데이터베이스 설치를 위한 서버 설정."

#. SLE/patterns-wbem/patterns-wbem-WBEM/summary
msgid "Web-Based Enterprise Management"
msgstr "웹 기반 엔터프라이즈 관리"

#. SLE/patterns-wbem/patterns-wbem-WBEM/description
msgid "Web-based enterprise management."
msgstr "웹 기반 엔터프라이즈 관리."

#. SLE/patterns-sap/summary
msgid "Patterns for SLES for SAP Applications"
msgstr "SAP 응용 프로그램용 SLES 패턴"

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_basis/summary
#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_basis-32bit/summary
msgid "Base Development"
msgstr "기초 개발"

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_basis/description
msgid "Minimal set of tools for compiling and linking applications."
msgstr "컴파일 및 링크용 응용프로그램의 최소 세트입니다."

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_basis/category
#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_kernel/category
#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-devel_yast/category
msgid "Development"
msgstr "개발"

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_basis-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing devel_basis."
msgstr "devel_basis를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_kernel/summary
#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_kernel-32bit/summary
msgid "Linux Kernel Development"
msgstr "리눅스 커널 개발"

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_kernel/description
msgid "Tools for Linux kernel development."
msgstr "Linux 커널 개발 도구"

#. SLE/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_kernel-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing devel_kernel."
msgstr "devel_kernel을 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-devel_yast/summary
msgid "YaST Development"
msgstr "YaST 개발"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-devel_yast/description
msgid ""
"Tools and libraries for developing YaST modules, the setup and configuration "
"tool for openSUSE."
msgstr "YaST 모듈 개발을 위한 도구 및 라이브러리, 오픈수세 설치 및 설정 도구."

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-compute_node/summary
msgid "HPC Basic Compute Node"
msgstr "HPC 기본 계산 노드"

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-compute_node/description
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "A compute node comprises of a minimal software image and mainly runs "
#| "simulation programs. Services on this node should be reduced to a bare "
#| "minimum and the node *must* be installed in a automatic manner. The "
#| "pattern 'HPC modularized libraries' should also be installed."
msgid ""
"A compute node comprises of a minimal software image and mainly runs "
"simulation programs. Services on this node should be reduced to a bare "
"minimum and the node *must* be installed in a automatic manner. The pattern "
"'HPC Modularized libraries' should also be installed."
msgstr ""
"계산 노드는 최소 소프트웨어 이미지로 구성되며, 주로 시뮬레이션 프로그램을 실"
"행합니다. 이 노드에서의 서비스는 최소 기본 사항으로 축소되어야 하며, 노드를 *"
"반드시* 자동으로 설치해야 합니다. 'HPC 모듈화된 라이브러리' 패턴도 설치해야 "
"합니다."

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-compute_node/category
#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-libraries/category
#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-workload_server/category
msgid "Server Functions"
msgstr "서버 기능"

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-development_node/summary
msgid "HPC Development Packages"
msgstr "HPC 개발 패키지"

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-development_node/description
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "This package provides all the relevant packages for developing HPC "
#| "applications. It depends on the pattern 'HPC modularized libraries'. In "
#| "addition it includes the GNU compilers and the relevant management "
#| "packages."
msgid ""
"This package provides all the relevant packages for developing HPC "
"applications. It depends on the pattern 'HPC Modularized Libraries'. In "
"addition it includes the GNU compilers and the relevant management packages."
msgstr ""
"이 패키지는 HPC 응용 프로그램 개발과 관련된 패키지를 모두 제공하며 'HPC 모듈"
"화된 라이브러리' 패턴에 따라 달라집니다. 또한 GNU 컴파일러와 관련 관리 패키지"
"가 포함되어 있습니다."

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-libraries/summary
#, fuzzy
#| msgid "HPC modularized Libraries"
msgid "HPC Modularized Libraries"
msgstr "HPC 모듈화된 라이브러리"

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-libraries/description
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "This package provides all the modularized libraries so that they can be "
#| "used in an HPC environment. These libraries allow to install several MPI "
#| "flavors in parallel. In order to use thess libraries one needs to load "
#| "them via the module command first."
msgid ""
"This package provides all the modularized libraries so that they can be used "
"in an HPC environment. These libraries allow to install several MPI flavors "
"in parallel. In order to use these libraries one needs to load them via the "
"module command first."
msgstr ""
"이 패키지는 모듈화된 모든 라이브러리를 제공하므로 HPC 환경에서 사용할 수 있으"
"며, 이러한 라이브러리로 여러 MPI를 병렬로 설치할 수 있습니다. 이 라이브러리"
"를 사용하려면 먼저 모듈 명령을 통해 라이브러리를 로드해야 합니다."

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-workload_server/summary
msgid "HPC Workload Manager"
msgstr "HPC 작업 부하 관리자"

#. SLE/patterns-hpc/patterns-hpc-workload_server/description
msgid ""
"This package provides all the relevant packages for running the central "
"server component of the slurm workload manager."
msgstr ""
"이 패키지는 slurm 작업 부하 관리자의 중앙 서버 구성 요소를 실행하기 위한 관"
"련 패키지를 모두 제공합니다."

#. SLE/patterns-lp/patterns-lp-lp_sles/summary
msgid "Live Patching"
msgstr "라이브 패치"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services/summary
msgid "Amazon Web Services - All"
msgstr "Amazon 웹 서비스 - 모두"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services/description
msgid ""
"This pattern installs all Amazon Web Services command line interface tools, "
"instance initialization packages and tools to communicate with the cloud "
"framework from within a running instance. It is not recommended to install "
"this pattern, but instead install one of the use-case specific patterns (e."
"g. Amazon Web Services - Tools)."
msgstr ""
"이 패턴은 모든 Amazon 웹 서비스 명령줄 인터페이스 도구, 인스턴스 초기화 패키"
"지 및 도구를 설치하여 실행 중인 인스턴스 내에서 클라우드 프레임워크와 통신합"
"니다. 이 패턴을 설치하는 것은 권장되지 않지만, 사용 사례별 패턴(예: Amazon "
"웹 서비스 - 도구) 중 하나를 대신 설치하십시오."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services-Instance-Init/summary
msgid "Amazon Web Services - Instance Initialization"
msgstr "Amazon 웹 서비스 - 인스턴스 초기화"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services-Instance-Init/description
msgid ""
"This pattern installs the Amazon Web Services instance initialization "
"packages which support the provisioning and running of instances in the "
"cloud framework (e.g. cloud-init)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 프레임워크에서 인스턴스 프로비저닝 및 실행을 지원하는 "
"Amazon 웹 서비스 인스턴스 초기화 패키지를 설치합니다(예: cloud-init)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services-Instance-Tools/summary
msgid "Amazon Web Services - Instance Tools"
msgstr "Amazon 웹 서비스 - 인스턴스 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services-Instance-Tools/description
msgid ""
"This pattern install the Amazon Web Services instance specific tools which "
"are used to collect instance metadata (e.g. python-ec2metadata)."
msgstr ""
"이 패턴은 인스턴스 메타데이터를 수집하는 데 사용되는 Amazon 웹 서비스 인스턴"
"스용 도구를 설치합니다(예: python-ec2metadata)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services-Tools/summary
msgid "Amazon Web Services - Tools"
msgstr "Amazon 웹 서비스 - 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Amazon-Web-Services-Tools/description
msgid ""
"This pattern installs the Amazon Web Services command line interface tools "
"to communicate with the cloud framework (e.g. aws-cli)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 프레임워크와 통신할 Amazon 웹 서비스 명령줄 인터페이스 도"
"구를 설치합니다(예: aws-cli)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform/summary
msgid "Google Cloud Platform - All"
msgstr "Google 클라우드 플랫폼 - 모두"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform/description
msgid ""
"This pattern installs all Google Cloud Platform command line interface "
"tools, instance initialization packages and tools to communicate with the "
"cloud framework from within a running instance. It is not recommended to "
"install this pattern, but instead install one of the use-case specific "
"patterns (e.g. Google Cloud Platform - Tools)."
msgstr ""
"이 패턴은 Google 클라우드 플랫폼 명령줄 인터페이스 도구, 인스턴스 초기화 패키"
"지 및 도구를 모두 설치하여 실행 중인 인스턴스 내의 클라우드 프레임워크와 통신"
"합니다. 이 패턴을 설치하는 것은 권장되지 않지만 사용 사례별 패턴 중 하나를 대"
"신 설치하십시오(예: Google 클라우드 플랫폼 - 도구)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform-Instance-Init/summary
msgid "Google Cloud Platform - Instance Initialization"
msgstr "Google 클라우드 플랫폼 - 인스턴스 초기화"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform-Instance-Init/description
msgid ""
"This pattern installs the Google Cloud Platform instance initialization "
"packages which support the provisioning and running of instances in the "
"cloud framework (e.g. google-daemon)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 플랫폼에서 인스턴스 프로비저닝 및 실행을 지원하는 Google "
"클라우드 플랫폼 인스턴스 초기화 패키지를 설치합니다(예: google-daemon)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform-Instance-Tools/summary
msgid "Google Cloud Platform - Instance Tools"
msgstr "Google 클라우드 플랫폼 - 인스턴스 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform-Instance-Tools/description
msgid ""
"This pattern install the Google Cloud Platform instance specific tools which "
"are used to collect instance metadata (e.g. python-gcemetadata)."
msgstr ""
"이 패턴은 인스턴스 메타데이터를 수집하는 데 사용되는 Google 클라우드 플랫폼 "
"인스턴스 특정 도구를 설치합니다(예: python-gcemetadata)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform-Tools/summary
msgid "Google Cloud Platform - Tools"
msgstr "Google 클라우드 플랫폼 - 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Google-Cloud-Platform-Tools/description
msgid ""
"This pattern installs the Google Cloud Platform command line interface tools "
"to communicate with the cloud framework (e.g. google-cloud-sdk)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 프레임워크와 통신할 Google 클라우드 플랫폼 명령줄 인터페이"
"스 도구를 설치합니다(예: google-cloud-sdk)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure/summary
msgid "Microsoft Azure - All"
msgstr "Microsoft Azure - 모두"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure/description
msgid ""
"This pattern installs all Microsoft Azure command line interface tools, "
"instance initialization packages and tools to communicate with the cloud "
"framework from within a running instance. It is not recommended to install "
"this pattern, but instead install one of the use-case specific patterns (e."
"g. Microsoft Azure - Tools)."
msgstr ""
"이 패턴은 실행 중인 인스턴스 내에서 클라우드 프레임워크와 통신할 Microsoft "
"Azure 명령줄 인터페이스 도구, 인스턴스 초기화 패키지 및 도구를 모두 설치합니"
"다. 이 패턴을 설치하는 것은 권장되지 않지만 사용 사례별 패턴 중 하나를 대신 "
"설치하십시오(예: Microsoft Azure - 도구)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure-Instance-Init/summary
msgid "Microsoft Azure - Instance Initialization"
msgstr "Microsoft Azure - 인스턴스 초기화"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure-Instance-Init/description
msgid ""
"This pattern installs the Microsoft Azure instance initialization packages "
"which support the provisioning and running of instances in the cloud "
"framework (e.g. python-azure-agent)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 프레임워크에서 인스턴스 프로비저닝 및 실행을 지원하는 "
"Microsoft Azure 인스턴스 설치 패키지를 설치합니다."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure-Instance-Tools/summary
msgid "Microsoft Azure - Instance Tools"
msgstr "Microsoft Azure - 인스턴스 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure-Instance-Tools/description
msgid ""
"This pattern install the Microsoft Azure instance specific tools which are "
"used to collect instance metadata (e.g. azuremetadata)."
msgstr ""
"이 패턴은 인스턴스 메타데이터를 수집하는 데 사용되는 Microsoft Azure 인스턴스"
"용 도구를 설치합니다(예: azuremetadata)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure-Tools/summary
msgid "Microsoft Azure - Tools"
msgstr "Microsoft Azure - 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-Microsoft-Azure-Tools/description
msgid ""
"This pattern installs the Microsoft Azure command line interface tools to "
"communicate with the cloud framework (e.g. azure-cli)."
msgstr ""
"이 패턴은 Microsoft Azure 명령줄 인터페이스 도구를 설치하여 클라우드 프레임워"
"크(예: azure-cli)와 통신합니다."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack/summary
msgid "OpenStack - All"
msgstr "OpenStack - 모두"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack/description
msgid ""
"This pattern installs all OpenStack command line interface tools, instance "
"initialization packages and tools to communicate with the cloud framework "
"from within a running instance. It is not recommended to install this "
"pattern, but instead install one of the use-case specific patterns (e.g. "
"OpenStack - Tools)."
msgstr ""
"이 패턴은 실행 중인 인스턴스 내에서 클라우드 프레임워크와 통신할 OpenStack 명"
"령줄 인터페이스 도구, 인스턴스 초기화 패키지 및 도구를 모두 설치합니다. 이 패"
"턴을 설치하는 것은 권장되지 않지만 사용 사례별 패턴 중 하나를 대신 설치하십시"
"오(예: OpenStack - 도구)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack-Instance-Init/summary
msgid "OpenStack - Instance Initialization"
msgstr "OpenStack - 인스턴스 설치"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack-Instance-Init/description
msgid ""
"This pattern installs the OpenStack instance initialization packages which "
"support the provisioning and running of instances in the cloud framework (e."
"g. cloud-init)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 프레임워크에서 인스턴스 프로비저닝 및 실행을 지원하는 "
"OpenStack 인스턴스 초기화 패키지를 설치합니다(예: cloud-init)."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack-Instance-Tools/summary
msgid "OpenStack - Instance Tools"
msgstr "OpenStack - 인스턴스 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack-Instance-Tools/description
msgid ""
"This pattern install the OpenStack instance specific tools which are used to "
"collect instance metadata."
msgstr ""
"이 패턴은 인스턴스 메타데이터를 수집하는 데 사용되는 OpenStack 인스턴스용 도"
"구를 설치합니다."

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack-Tools/summary
msgid "OpenStack - Tools"
msgstr "OpenStack - 도구"

#. SLE/patterns-public-cloud-15/patterns-public-cloud-15-OpenStack-Tools/description
msgid ""
"This pattern installs the OpenStack command line interface tools to "
"communicate with the cloud framework (e.g. python-susepubliccloudinfo)."
msgstr ""
"이 패턴은 클라우드 프레임워크와 통신할 OpenStack 명령줄 인터페이스 도구를 설"
"치합니다(예: python-susepubliccloudinfo)."

#. SLE/patterns-sap/patterns-sap-b1/summary
msgid "SAP BusinessOne Server Base"
msgstr "SAP BusinessOne 서버 기본"

#. SLE/patterns-sap/patterns-sap-b1/description
msgid "Set up the server for installing SAP BusinessOne systems."
msgstr "SAP BusinessOne 시스템을 설치하기 위한 서버를 설정합니다."

#. SLE/patterns-sap/patterns-sap-hana/summary
msgid "SAP HANA Server Base"
msgstr "SAP HANA 서버 기본"

#. SLE/patterns-sap/patterns-sap-hana/description
msgid "Set up the server for installing SAP HANA systems."
msgstr "SAP HANA 시스템을 설치하기 위한 서버를 설정합니다."

#. SLE/patterns-sap/patterns-sap-nw/summary
msgid "SAP NetWeaver Server Base"
msgstr "SAP NetWeaver 서버 기본"

#. SLE/patterns-sap/patterns-sap-nw/description
msgid "Set up the server for installing SAP NetWeaver systems."
msgstr "SAP NetWeaver 시스템을 설치하기 위한 서버를 설정합니다."

#. SLE/patterns-certification/patterns-certification-common-criteria/summary
msgid "Tools and scripts for Common Criteria"
msgstr ""

#. SLE/patterns-ofed/patterns-ofed-ofed/summary
#. SLE/patterns-ofed/patterns-ofed-ofed-32bit/summary
msgid "Infiniband (OFED)"
msgstr "Infiniband(OFED)"

#. SLE/patterns-ofed/patterns-ofed-ofed/description
msgid ""
"This pattern defines the OpenFabrics Enterprise Distribution (OFED) software "
"base packages. The base pattern includes the packages you need to get your "
"Infiniband adapter operational, that is IB kernel modules and basic user "
"level libraries."
msgstr ""
"이 패턴은 OFED(OpenFabrics Enterprise Distribution) 소프트웨어 기본 패키지를 "
"정의합니다. 기본 패턴은 Infiniband 어댑터를 작동시키는 데 필요한 패키지 즉, "
"IB 커널 모듈 및 기본 사용자 레벨 라이브러리인 패키지를 포함합니다."

#. SLE/patterns-ofed/patterns-ofed-ofed-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing ofed."
msgstr "ofed를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-rpm-macros/summary
msgid "RPM macros for building of patterns modules"
msgstr "패턴 모듈 구축용 RPM 매크로"

#. SLE/patterns-rpm-macros/description
msgid "This package contains SUSE RPM macros to aid creating patterns."
msgstr "이 패키지에는 패턴 작성을 지원할 SUSE RPM 매크로가 포함되어 있습니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-dhcp_dns_server/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-dhcp_dns_server-32bit/summary
msgid "DHCP and DNS Server"
msgstr "DHCP 및 DNS 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-dhcp_dns_server/description
msgid ""
"Software to set up a server for the Dynamic Host Configuration Protocol "
"(DHCP) and the Domain Name System (DNS) services. DHCP provides "
"configuration parameters to client computers to integrate them into a "
"network, whereas DNS delivers information associated with domain names, in "
"particular, the IP address."
msgstr ""
"DHCP(Dynamic Host Configuration Protocol) 서버 또는 DNS(Domain Name System) "
"서버를 구축하기 위한 소프트웨어 그룹입니다. DHCP는 클라이언트 컴퓨터에 네트워"
"크에 접속하기 위한 설정 정보를 제공하고, DNS 는 IP 주소를 도메인 이름으로 변"
"환하여 제공합니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-dhcp_dns_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing dhcp_dns_server."
msgstr "dhcp_dns_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-directory_server/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-directory_server-32bit/summary
msgid "Directory Server (LDAP)"
msgstr "디렉터리 서버 (LDAP)"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-directory_server/description
msgid ""
"Software to set up a directory server with OpenLDAP. The Lightweight "
"Directory Access Protocol (LDAP) is used to access online directory services."
msgstr ""
"OpenLDAP로 디렉토리 서버를 설정하는 소프트웨어입니다. LDAP(Lightweight "
"Directory Access Protocol)는 온라인의 디렉토리 서비스에 액세스하는 데 사용됩"
"니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-directory_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing directory_server."
msgstr "directory_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-fips/summary
#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-fips-32bit/summary
msgid "FIPS 140-2 specific packages"
msgstr "FIPS 140-2 특정 패키지"

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-fips/description
msgid ""
"This pattern installs the FIPS 140-2 specific packages that complete the "
"various cryptographic modules in use. It is required if you want to run the "
"machine with \"fips=1\".\n"
"\n"
"Please note that this pattern only enables FIPS 140-2 compliant operation, "
"it does not directly make the system FIPS 140-2 certified nor validated.\n"
"\n"
"Please refer to SUSE official statements on the state of FIPS 140-2 "
"certification."
msgstr ""
"이 패턴은 사용 중인 다양한 크립토그래픽 모듈을 보완하는 FIPS 140-2 특정 패키"
"지를 설치합니다. \"fips=1\"인 시스템을 실행하려는 경우 필요합니다.\n"
"\n"
"이 패턴은 FIPS 140-2 호환 작업만 지원하며, 시스템을 직접 FIPS 140-2에 대해 인"
"증하거나 확인하지 않습니다.\n"
"\n"
"FIPS 140-2 인증 상태에 대해서는 SUSE 공식 발표를 참조하십시오."

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-fips-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing fips."
msgstr "fips를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-oracle_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing oracle_server."
msgstr "oracle_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-sap_server/summary
#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-sap_server-32bit/summary
msgid "SAP Application Server Base"
msgstr "SAP 응용 프로그램 서버 기본"

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-sap_server/description
msgid "Set up the server for installing SAP systems."
msgstr "SAP 시스템 설치를 위한 서버 설정."

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-sap_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing sap_server."
msgstr "sap_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-file_server/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-file_server-32bit/summary
msgid "File Server"
msgstr "파일 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-file_server/description
msgid ""
"File services to host files so that they may be accessed or retrieved by "
"other computers on the same network. This includes the FTP, SMB, and NFS "
"protocols."
msgstr ""
"FTP 나 SMB, NFS 프로토콜을 이용해 파일 서비스를 제공합니다. 같은 네트워크에 "
"있는 다른 컴퓨터로 부터 파일에 접근하거나 읽을 수 있게 합니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-file_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing file_server."
msgstr "file_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-gateway_server/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-gateway_server-32bit/summary
msgid "Internet Gateway"
msgstr "인터넷 게이트웨이"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-gateway_server/description
msgid ""
"Software to set up a proxy, firewall, and gateway server, including a "
"virtual private network (VPN) gateway."
msgstr ""
"프록시, 방화벽, 게이트웨이 서버, 가상 사설 네트워크(VPN) 게이트웨이 설정 소프"
"트웨어."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-gateway_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing gateway_server."
msgstr "gateway_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-kvm_server/summary
msgid "KVM Host Server"
msgstr "KVM 호스트 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-kvm_server/description
msgid ""
"Software to set up a server for configuring, managing, and monitoring "
"virtual machines on a single physical machine."
msgstr ""
"구성, 관리 및 단일 물리적 머신의 가상 머신 모니터링을 위한 서버 설정 소프트웨"
"어"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-kvm_tools/summary
msgid "KVM Virtualization Host and tools"
msgstr "KVM 가상화 호스트 및 도구"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-kvm_tools/description
msgid ""
"This will provide all minimal system to get a running KVM Hypervisor and be "
"able to configure, manage, and monitor virtual machines on a single physical "
"machine."
msgstr ""
"KVM 하이퍼 바이저를 실행하고 단일 물리적 머신의 가상 컴퓨터를 구성, 관리 및 "
"모니터링할 수 있는 모든 최소 시스템을 제공합니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-lamp_server/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-lamp_server-32bit/summary
msgid "Web and LAMP Server"
msgstr "웹과 LAMP 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-lamp_server/description
msgid ""
"Software to set up a Web server that is able to serve static, dynamic, and "
"interactive content (like a Web shop). This includes Apache HTTP Server, the "
"database management system MySQL, and scripting languages such as PHP, "
"Python, Ruby on Rails, or Perl."
msgstr ""
"인터넷 쇼핑과 같이 동적이고, 대화 가능한 컨덴츠를 제공 할 수 있는 Web 서버를 "
"구축하기 위한 소프트웨어 입니다. 아파치 HTTP 서버나, MySQL 데이터베이스, 스크"
"립트 언어(PHP, Python, Ruby on Rails, Perl)을 포함하고 있습니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-lamp_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing lamp_server."
msgstr "lamp_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-mail_server/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-mail_server-32bit/summary
msgid "Mail and News Server"
msgstr "메일과 뉴스 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-mail_server/description
msgid ""
"Software to set up electronic mail and message services to handle email, "
"mailing, and news lists, including a virus scanner to scan messages at the "
"server level."
msgstr ""
"서버 수준에서 메시지를 검색하는 바이러스 스캐너를 포함하여 전자 메일 및 메시"
"지 서비스를 설정하여 전자 메일, 메일링 및 뉴스 목록을 처리하는 소프트웨어입니"
"다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-mail_server-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing mail_server."
msgstr "mail_server를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-printing/summary
#. SLE/patterns-server/patterns-server-printing-32bit/summary
msgid "Print Server"
msgstr "인쇄 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-printing/description
msgid ""
"This pattern provides all packages necessary for printing. It provides all "
"needed packages for printing to a locally connected printer, printing using "
"a remote print server and for setting up a print server."
msgstr ""
"이 패턴은 인쇄에 필요한 모든 패키지를 제공합니다. 로컬로 연결된 프린터로 인쇄"
"하기, 원격 인쇄 서버를 사용하여 인쇄하기 및 인쇄 서버 설정하기에 필요한 모든 "
"패키지를 제공합니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-printing-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing printing."
msgstr "인쇄를 보완하는 32비트 패턴입니다."

#. SLE/patterns-wbem/patterns-wbem-WBEM-32bit/description
msgid "The 32bit pattern complementing WBEM."
msgstr "WBEM을 보완하는 32비트 패턴입니다."

#  progress stages
#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_install_wf/summary
msgid "YaST Installation Packages"
msgstr "YaST 설치 꾸러미"

#. SLE/patterns-yast/patterns-yast-yast2_install_wf/description
msgid "YaST tools for installing your system."
msgstr "사용자의 시스템 설치를 위한 YsST 도구"

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-hwcrypto/summary
msgid "System z HW crypto support"
msgstr "시스템 z HW 암호화 지원"

#. SLE/patterns-server-enterprise/patterns-server-enterprise-hwcrypto/description
msgid ""
"A selection of packages that installs the System z HW crypto stack on System "
"z."
msgstr "System z HW 암호 스택을 System z에 설치하는 패키지입니다."

#. SLE/patterns-server/patterns-server-xen_server/summary
msgid "Xen Virtual Machine Host Server"
msgstr "Xen 가상 머신 호스트 서버"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-xen_tools/summary
msgid "XEN Virtualization Host and tools"
msgstr "XEN 가상화 호스트 및 도구"

#. SLE/patterns-server/patterns-server-xen_tools/description
msgid ""
"This will provide all minimal system to get a running XEN Hypervisor and be "
"able to configure, manage, and monitor virtual machines on a single physical "
"machine."
msgstr ""
"KVM 하이퍼 바이저를 실행하고 단일 물리적 머신을 구성, 관리 및 모니터링할 수 "
"있는 모든 최소 시스템을 제공합니다."

#. SLE/patterns-base/patterns-base-transactional_base/summary
msgid "Transactional Base System"
msgstr ""

#. SLE/patterns-base/patterns-base-transactional_base/description
msgid ""
"This is the base system for a host updated by Transactional Updates. "
"Includes Tools for systems with a read-only root filesystem."
msgstr ""

#. SLE/patterns-ha-geo/patterns-ha-geo-ha_geo/summary
msgid "GEO Clustering for High Availability"
msgstr "고가용성을 위한 GEO 클러스터링"

#. SLE/patterns-ha-geo/patterns-ha-geo-ha_geo/description
msgid ""
"This pattern provides tools for building multi-site clustering setups based "
"on the SUSE Linux Enterprise High-Availability and its GEO extension."
msgstr ""
"이 패턴은 SUSE Linux Enterprise High-Availability 및 GEO 확장을 기반으로 하"
"여 멀티 사이트 클러스터링 설치의 구축을 위한 도구를 제공합니다."

#. SLE/patterns-ha/patterns-ha-ha_sles/summary
msgid "High Availability"
msgstr "고가용성"

#. SLE/patterns-ha/patterns-ha-ha_sles/description
msgid ""
"Provide tools to ensure a high degree of operational continuity and reduce "
"the downtimes of your system."
msgstr ""
"고도의 작동 지속성을 보장하고 시스템 중단 시간을 줄이는 도구를 제공합니다."

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-books/description
msgid "Help and Documentation, various books."
msgstr "도움말 및 지원 설명서, 다양한 도서"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-imaging/summary
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-imaging_opt/summary
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-imaging/description
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-imaging_opt/description
msgid "Handling of digital photos and graphics."
msgstr "디지털 사진과 그래픽 운용."

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-imaging/category
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-imaging_opt/category
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-multimedia/category
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-multimedia_opt/category
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-technical_writing/category
#. SLE/patterns-office/patterns-office-office/category
msgid "Desktop Functions"
msgstr "데스크톱 기능"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-mobile/summary
msgid "Mobile"
msgstr ""

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-multimedia/summary
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-multimedia_opt/summary
msgid "Multimedia"
msgstr "멀티미디어"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-multimedia/description
#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-multimedia_opt/description
msgid ""
"Multimedia players, sound editing tools, video and image manipulation "
"applications."
msgstr ""
"멀티미디어 플레이어, 사운드 편집 도구, 비디오 및 이미지 조작 응용 프로그램입"
"니다."

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-technical_writing/summary
msgid "Technical Writing"
msgstr "기술 기록"

#. SLE/patterns-desktop/patterns-desktop-technical_writing/description
msgid "Authoring tools and editors for creating technical documentation."
msgstr "기술 설명서 제작을 위한 편집기 및 저작 도구."

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome/summary
msgid "GNOME Desktop Environment (Wayland)"
msgstr "GNOME 데스크톱 환경(Wayland)"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome/description
msgid ""
"The GNOME desktop environment is an intuitive and attractive desktop for "
"users. This pattern installs components for GNOME to run with Wayland and "
"X11 technologies."
msgstr ""
"GNOME 데스크톱 환경은 사용자에게 직관적이고 매력적인 데스크톱입니다. 이 패턴"
"은 GNOME이 Wayland 및 X11 기술을 사용하여 실행할 구성 요소를 설치합니다."

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_imaging/summary
msgid "GNOME Graphics"
msgstr "그놈 그래픽"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_imaging/description
msgid "Handling of digital photos and graphics"
msgstr "디지털 사진과 그래픽 운용"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_imaging/category
#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_multimedia/category
msgid "GNOME Desktop"
msgstr "그놈 데스크톱"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_multimedia/summary
#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_multimedia/description
msgid "GNOME Multimedia"
msgstr "그놈 멀티미디어"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_x11/summary
msgid "GNOME Desktop Environment (X11)"
msgstr "GNOME 데스크톱 환경(X11)"

#. SLE/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_x11/description
msgid ""
"The GNOME desktop environment is an intuitive and attractive desktop for "
"users. This pattern installs a full featured GNOME desktop environment, "
"including Office suite, E-Mail client, Web Browser, File Manager, running "
"with X11 technology."
msgstr ""
"GNOME 데스크톱 환경은 사용자에게 직관적이고 매력적인 데스크톱입니다. 이 패턴"
"은 X11 기술을 사용하여 실행 중인 Office 제품군, 전자 메일 클라이언트, 웹 브라"
"우저, 파일 관리자를 포함한 전체 주요 기능을 제공하는 GNOME 데스크톱 환경을 설"
"치합니다."

#  Frame caption for software selection
#. SLE/patterns-office/patterns-office-office/summary
msgid "Office Software"
msgstr "사무용 소프트웨어"

#. SLE/patterns-office/patterns-office-office/description
msgid "Office software for your desktop environment including LibreOffice."
msgstr "LibreOffice를 포함하여 데스크톱 환경을 위한 오피스 소프트웨어입니다."

#. leap-nonoss/patterns-non_oss/summary
#. leap-nonoss/patterns-non_oss/patterns-non_oss_opt/summary
msgid "Misc. Proprietary Packages"
msgstr "잡동사니. 독점 꾸러미"

#. leap-nonoss/patterns-non_oss/description
msgid "Packages that are proprietary and not under an Open Source license"
msgstr ""

#. leap-nonoss/patterns-non_oss/category
#. leap-nonoss/patterns-non_oss/patterns-non_oss_opt/category
msgid "Proprietary Software"
msgstr "독점 소프트웨어"

#. leap-nonoss/patterns-non_oss/patterns-non_oss_opt/description
msgid "Packages that are proprietary and not under an Open Source license."
msgstr "독점 소프트웨어나 오픈 소스 라이센스가 아닌 꾸러미 입니다."

#. leap/cinnamon/description
#. leap/patterns-cinnamon/patterns-cinnamon-cinnamon/description
msgid ""
"Cinnamon is a modern Linux desktop which provides advanced innovative "
"features and a traditional user experience. It's easy to use, powerful and "
"flexible."
msgstr ""

#. leap/patterns-base/patterns-base-basesystem/summary
#, fuzzy
#| msgid "Base System (alias pattern for base)"
msgid "Base System (alias pattern for base)"
msgstr "기본 시스템(기본에 대한 별칭 패턴)"

#. leap/patterns-base/patterns-base-bootloader/summary
msgid "Bootloader"
msgstr ""

#. leap/patterns-base/patterns-base-bootloader/description
msgid "This pattern holds files required for booting the system"
msgstr ""

#. leap/patterns-base/patterns-base-console/summary
msgid "Console Tools"
msgstr "콘솔 도구"

#. leap/patterns-base/patterns-base-console/description
msgid ""
"Applications useful for those using the console and no graphical desktop "
"environment."
msgstr ""
"콘솔을 사용하는 경우 유용한 응용프로그램입니다. GUI 환경은 포함하지 않습니다."

#. leap/patterns-base/patterns-base-minimal_base/description
msgid ""
"This is the minimal runtime system. It is really a minimal system. It is "
"intended as base for Appliances."
msgstr ""

#. leap/patterns-base/patterns-base-update_test/summary
msgid "Tests for the Update Stack"
msgstr "업데이트 기능을 위한 검사"

#. leap/patterns-base/patterns-base-update_test/description
msgid ""
"Packages used for testing that the update stack works.  These tiny packages "
"do not have any functionality themselves."
msgstr ""
"이 꾸러미는 업데이트가 올바르게 동작 하는지 검사 하기 위해 사용합니다. 이 작"
"은 꾸러미는 자기 자신에 대해 다른 기능은 없습니다."

#. leap/patterns-ceph-containers/patterns-ceph-containers-ceph_base/summary
msgid "Ceph base"
msgstr ""

#. leap/patterns-ceph-containers/patterns-ceph-containers-ceph_base/description
msgid ""
"This provides the base for the Ceph, Rook, Ceph CSI driver packages and "
"containers."
msgstr ""

#. leap/patterns-ceph-containers/patterns-ceph-containers-ceph_base/category
msgid "Containers"
msgstr ""

#. leap/patterns-cinnamon/patterns-cinnamon-cinnamon/summary
#, fuzzy
#| msgid "XFCE Desktop Environment"
msgid "Cinnamon Desktop Environment"
msgstr "XFCE 데스크톱 환경"

#. leap/patterns-cinnamon/patterns-cinnamon-cinnamon_basis/summary
#, fuzzy
#| msgid "Minimal Base System"
msgid "Cinnamon Base System"
msgstr "최소 기본 시스템"

#. leap/patterns-cinnamon/patterns-cinnamon-cinnamon_basis/description
#, fuzzy
#| msgid "Base packages for the GNOME desktop environment."
msgid "Base packages for the cinnamon Desktop Environment"
msgstr "GNOME 데스크톱 환경을 위한 기초 패키지"

#. leap/patterns-devel-C-C++/patterns-devel-C-C++-devel_C_C++/summary
msgid "C/C++ Development"
msgstr "C/C++ 개발"

#. leap/patterns-devel-C-C++/patterns-devel-C-C++-devel_C_C++/description
msgid ""
"Tools and libraries for software development using C/C++ and other "
"derivative of the C programming language."
msgstr ""
"소프트웨어 개발에 사용되는 C/C++ 및 기타 C 프로그래밍 언어를 위한 도구 및 라"
"이브러리."

#. leap/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_rpm_build/summary
msgid "RPM Build Environment"
msgstr "RPM 빌드 개발"

#. leap/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_rpm_build/description
msgid ""
"Minimal set of tools and libraries for building packages using the RPM "
"package manager."
msgstr ""
"꾸러미 빌드에 사용되는 RPM 꾸러미 관리자를 위한 최소 도구 및 라이브러리"

#. leap/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_web/summary
msgid "Web Development"
msgstr "웹 개발"

#. leap/patterns-devel-base/patterns-devel-base-devel_web/description
msgid "Tools and libraries for Web application development."
msgstr "웹 응용프로그램 개발을 위한 도구 및 라이브러리."

#. leap/patterns-devel-java/patterns-devel-java-devel_java/summary
msgid "Java Development"
msgstr "자바 개발"

#. leap/patterns-devel-java/patterns-devel-java-devel_java/description
msgid ""
"Tools and libraries for software development using the Java programming "
"language."
msgstr ""
"소프트웨어 개랍에 사용되는 Java 프로그래밍 언어를 위한 도구 및 라이브러리."

#. leap/patterns-devel-mono/patterns-devel-mono-devel_mono/summary
msgid ".NET Development"
msgstr ".NET 개발"

#. leap/patterns-devel-mono/patterns-devel-mono-devel_mono/description
msgid "Tools and libraries for .NET development using Mono."
msgstr ".NET 개발에 사용되는 Mono를 위한 도구 및 라이브러리."

#. leap/patterns-devel-osc/patterns-devel-osc-devel_osc_build/summary
msgid "Tools for Packaging with Open Build Service"
msgstr ""

#. leap/patterns-devel-osc/patterns-devel-osc-devel_osc_build/description
msgid "Tools for checkouting, patching, building and testing package via osc."
msgstr ""

#. leap/patterns-devel-perl/patterns-devel-perl-devel_perl/summary
msgid "Perl Development"
msgstr "Perl 개발"

#. leap/patterns-devel-perl/patterns-devel-perl-devel_perl/description
msgid ""
"Tools and libraries for software development using the Perl programming "
"language."
msgstr ""
"소프트웨어 개발에 사용되는 Perl 프로그래밍 언어를 위한 도구 및 라이브러리"

#. leap/patterns-devel-python/patterns-devel-python-devel_python3/summary
msgid "Python 3 Developement"
msgstr ""

#. leap/patterns-devel-ruby/patterns-devel-ruby-devel_ruby/summary
msgid "Ruby Development"
msgstr "Ruby 개발"

#. leap/patterns-devel-ruby/patterns-devel-ruby-devel_ruby/description
msgid ""
"Tools and libraries for software development using the Ruby programming "
"language."
msgstr ""
"소프트웨어 개발에 사용하는 Ruby 프로그래밍 언어를 위한 도구 및 라이브러리."

#. leap/patterns-devel-tcl/patterns-devel-tcl-devel_tcl/summary
msgid "Tcl/Tk Development"
msgstr "Tcl/Tk 개발"

#. leap/patterns-devel-tcl/patterns-devel-tcl-devel_tcl/description
msgid "Tools and libraries for development using Tcl and Tk."
msgstr "개발에 사용하는 Tcl 및 Tk 를 위한 도구 및 라이브러리."

#. leap/patterns-enlightenment/patterns-enlightenment-enlightenment/summary
msgid "Enlightenment"
msgstr ""

#. leap/patterns-enlightenment/patterns-enlightenment-enlightenment/description
msgid "Enlightenment Window Manager and applications"
msgstr ""

#. leap/patterns-games/patterns-games-games/summary
msgid "Games"
msgstr "게임"

#. leap/patterns-games/patterns-games-games/description
msgid "A collection of games."
msgstr "게임 모음"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-devel_gnome/summary
msgid "GNOME Development"
msgstr "그놈 개발"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-devel_gnome/description
msgid "GNOME development packages."
msgstr "그놈 개발 꾸러미"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_games/summary
#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_games/description
msgid "GNOME Games"
msgstr "그놈 게임"

# /opt/gnome/share/applications/anjuta.desktop
#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_ide/summary
msgid "GNOME Integrated Development Environment"
msgstr "그놈 통합 개발 환경"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_ide/description
msgid "Development under GNOME"
msgstr "그놈에서 개발"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_internet/summary
msgid "GNOME Internet"
msgstr "그놈 인터넷"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_internet/description
msgid "GNOME Internet Applications"
msgstr "그놈 인터넷 응용프로그램"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_office/summary
#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_office/description
msgid "GNOME Office"
msgstr "그놈 사무용"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_utilities/summary
#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_utilities/description
msgid "GNOME Utilities"
msgstr "그놈 유용한 도구"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_yast/summary
msgid "YaST GNOME User Interfaces"
msgstr "YaST 그놈 사용자 인터페이스"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-gnome_yast/description
msgid "Graphical YaST user interfaces for the GNOME desktop."
msgstr "그놈 데스크톱의 YaST용 GUI"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-sw_management_gnome/summary
msgid "Package Management - Graphical Tools for GNOME"
msgstr "꾸러미 관리 - 그놈 화상 도구"

#. leap/patterns-gnome/patterns-gnome-sw_management_gnome/description
msgid "Package Management - Graphical Tools"
msgstr "꾸러미 관리 - 화상 도구"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-devel_kde_frameworks/summary
msgid "KDE Frameworks and Plasma Development"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-devel_kde_frameworks/description
msgid "KDE Frameworks development packages."
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-devel_qt5/summary
msgid "Qt 5 Development"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-devel_qt5/description
msgid "Tools and libraries for software development using Qt 5."
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde/summary
msgid "KDE Applications and Plasma 5 Desktop"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde/description
msgid ""
"Packages providing the Plasma desktop environment and applications from KDE."
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_edutainment/summary
msgid "KDE Education"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_edutainment/description
msgid "KDE Applications - Tools to teach kids with computers"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_edutainment/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_games/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_ide/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_imaging/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_internet/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_multimedia/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_office/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_pim/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_telepathy/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_utilities/category
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_utilities_opt/category
msgid "KDE Desktop"
msgstr "KDE 데스크톱"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_games/summary
msgid "KDE Games"
msgstr "KDE 게임"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_games/description
msgid "KDE Applications - Games"
msgstr ""

# /opt/gnome/share/applications/anjuta.desktop
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_ide/summary
msgid "KDE Integrated Development Environment"
msgstr "KDE 통합 개발 환경"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_ide/description
msgid ""
"KDE software for development (editors, integrated development environments, "
"and associated tools)."
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_imaging/summary
msgid "KDE Graphics"
msgstr "KDE 그래픽"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_imaging/description
msgid "KDE Applicatons - Handling of digital photos and graphics"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_internet/summary
msgid "KDE Internet"
msgstr "KDE 인터넷"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_internet/description
msgid "KDE Internet Applications"
msgstr "KDE 인터넷 응용프로그램"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_multimedia/summary
msgid "KDE Multimedia"
msgstr "KDE 멀티미디어"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_multimedia/description
msgid "KDE Applications - Multimedia"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_office/summary
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_office/description
msgid "KDE Office"
msgstr "KDE 사무용"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_pim/summary
msgid "KDE PIM Suite"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_pim/description
msgid "The KDE PIM Suite (Kontact, KMail, KOrganizer, ...)."
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_plasma/summary
msgid "KDE Plasma 5 Desktop Base"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_plasma/description
msgid "Base packages for the KDE Plasma 5 desktop environment."
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_telepathy/summary
msgid "KDE Telepathy"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_telepathy/description
#, fuzzy
#| msgid "KDE Internet Applications"
msgid "KDE Applications - Telepathy"
msgstr "KDE 인터넷 응용프로그램"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_utilities/summary
#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_utilities_opt/summary
msgid "KDE Utilities"
msgstr "KDE 유용한 도구"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_utilities/description
msgid "KDE Applications - Utilities"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_utilities_opt/description
msgid "KDE Application - Additional Utilities"
msgstr ""

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_yast/summary
msgid "YaST KDE User Interfaces"
msgstr "YaST KDE 사용자 인터페이스"

#. leap/patterns-kde/patterns-kde-kde_yast/description
msgid "Graphical YaST user interfaces for the KDE desktop."
msgstr "KDE 데스크톱용의 그래피컬 YaST 사용자 인터페이스 입니다."

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft/summary
msgid "leechcraft"
msgstr ""

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft_browser/summary
msgid "leechcraft_browser"
msgstr ""

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft_media/summary
msgid "leechcraft_media"
msgstr ""

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft_messenger/summary
msgid "leechcraft_messenger"
msgstr ""

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft_netutils/summary
msgid "leechcraft_netutils"
msgstr ""

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft_office/summary
msgid "leechcraft_office"
msgstr ""

#. leap/patterns-leechcraft/patterns-leechcraft-leechcraft_utilities/summary
msgid "leechcraft_utilities"
msgstr ""

#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde/summary
msgid "LXDE Desktop Environment"
msgstr ""

#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde/description
msgid ""
"LXDE is a lightweight X11 desktop environment similiar to XFCE in its nature."
msgstr ""

#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde_laptop/summary
msgid "LXDE Laptop"
msgstr ""

#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde_laptop/description
msgid "LXDE Tools designed specifically for use with laptop computers."
msgstr ""

#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde_laptop/category
msgid "LXDE Desktop"
msgstr ""

#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde_office/summary
#. leap/patterns-lxde/patterns-lxde-lxde_office/description
msgid "LXDE Office"
msgstr ""

#. leap/patterns-lxqt/patterns-lxqt-lxqt/summary
msgid "LXQt Desktop Environment"
msgstr ""

#. leap/patterns-lxqt/patterns-lxqt-lxqt/description
msgid "LXQt is a lightweight desktop environment based on Qt."
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate/summary
msgid "MATE Desktop Environment"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate/description
msgid ""
"The MATE desktop environment is a desktop environment using traditional "
"metaphors."
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_admin/summary
msgid "MATE Administration Tools"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_admin/description
msgid "Administration Tools e.g. for desktop lockdown."
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_admin/category
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_internet/category
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_laptop/category
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_office_opt/category
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_utilities/category
msgid "MATE Desktop"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_basis/summary
msgid "MATE Base System"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_basis/description
msgid "Base packages for the MATE desktop environment."
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_internet/summary
msgid "MATE Internet"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_internet/description
msgid "MATE Internet Applications."
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_laptop/summary
msgid "MATE Laptop"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_laptop/description
msgid "MATE Tools designed specifically for use with laptop computers."
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_office/summary
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_office/description
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_office_opt/summary
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_office_opt/description
msgid "MATE Office"
msgstr ""

#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_utilities/summary
#. leap/patterns-mate/patterns-mate-mate_utilities/description
msgid "MATE Utilities"
msgstr ""

#. leap/patterns-network/patterns-network-network_admin/summary
msgid "Network Administration"
msgstr "네트워크 관리"

#. leap/patterns-network/patterns-network-network_admin/description
msgid "Tools for administering and debugging networks."
msgstr "네트워크 관리 및 디버깅을 위한 도구"

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce/summary
msgid "XFCE Desktop Environment"
msgstr "XFCE 데스크톱 환경"

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce/description
msgid "Xfce is a lightweight desktop environment for various *NIX systems."
msgstr "Xfce 는 다양한 *NIX 시스템을 위한 가벼운 데스크톱 환경입니다."

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_basis/summary
msgid "XFCE Base System"
msgstr ""

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_basis/description
msgid "Base packages for the XFCE Desktop Environment"
msgstr ""

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_laptop/summary
#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_laptop/description
msgid "XFCE Laptop"
msgstr ""

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_laptop/category
msgid "XFCE Desktop"
msgstr ""

#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_office/summary
#. leap/patterns-xfce/patterns-xfce-xfce_office/description
msgid "XFCE Office"
msgstr "XFCE 사무용"

#. tumbleweed/MicroOS-release/summary
#. tumbleweed/MicroOS-release/MicroOS-release-appliance/summary
#. tumbleweed/MicroOS-release/MicroOS-release-appliance-kubic/summary
#. tumbleweed/MicroOS-release/MicroOS-release-dvd/summary
#. tumbleweed/MicroOS-release/MicroOS-release-kubic-dvd/summary
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base/summary
msgid "openSUSE MicroOS"
msgstr ""

#. tumbleweed/deepin-file-manager/deepin-desktop/summary
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_admin/category
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_internet/category
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_multimedia/category
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_office_opt/category
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_utilities/category
#, fuzzy
#| msgid "KDE Desktop"
msgid "Deepin Desktop"
msgstr "KDE 데스크톱"

#. tumbleweed/patterns-base/patterns-base-base/summary
#. tumbleweed/patterns-base/patterns-base-base-32bit/summary
#, fuzzy
#| msgid "GNOME Base System"
msgid "Base System"
msgstr "그놈 기초 시스템"

#. tumbleweed/patterns-base/patterns-base-base/description
#. tumbleweed/patterns-base/patterns-base-basesystem/description
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "This is the base runtime system.  It contains only a minimal multiuser "
#| "booting system. For running on real hardware, you need to add additional "
#| "packages and pattern to make this pattern useful on its own."
msgid ""
"This is the base runtime system.  It contains only a basic multiuser booting "
"system. For running on real hardware, you need to add additional packages "
"and pattern to make this pattern useful on its own."
msgstr ""
"이것은 기본 런타임 시스템으로, 최소한의 다중 사용자 부팅 시스템만 포함합니"
"다. 실제 하드웨어에서 실행하기 위해서는 추가 패키지 및 패턴을 추가하여 이 패"
"턴을 유용하게 해야 합니다."

#. tumbleweed/patterns-base/patterns-base-selinux/summary
msgid "SELinux"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-base/patterns-base-selinux/description
msgid ""
"Security-Enhanced Linux (SELinux) provides a mechanism for supporting access "
"control security policies, including mandatory access controls (MAC). Its "
"architecture strives to separate enforcement of security decisions from the "
"security policy, and streamlines the amount of software involved with "
"security policy enforcement."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-budgie/patterns-budgie-budgie/summary
#, fuzzy
#| msgid "XFCE Desktop Environment"
msgid "Budgie Desktop Environment"
msgstr "XFCE 데스크톱 환경"

#. tumbleweed/patterns-budgie/patterns-budgie-budgie/description
msgid ""
"The Budgie Desktop is a feature-rich, modern desktop designed to keep out "
"the way of the user."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-budgie/patterns-budgie-budgie_applets/summary
#. tumbleweed/patterns-budgie/patterns-budgie-budgie_applets/description
#, fuzzy
#| msgid "XFCE Desktop Environment"
msgid "Applets for Budgie Desktop Environment"
msgstr "XFCE 데스크톱 환경"

#. tumbleweed/patterns-budgie/patterns-budgie-budgie_applets/category
#, fuzzy
#| msgid "KDE Desktop"
msgid "Budgie Desktop"
msgstr "KDE 데스크톱"

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-container_runtime/summary
msgid "Container Runtime for non-clustered systems"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-container_runtime/description
msgid ""
"This pattern installs the default container runtime packages for non-"
"clustered systems."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-container_runtime_kubernetes/summary
msgid "Container Runtime for kubernetes clustered systems"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-container_runtime_kubernetes/description
msgid ""
"This pattern installs the default container runtime packages for kubernetes "
"clustered systems."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubeadm/summary
msgid "Kubernetes kubeadm Stack"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubeadm/description
msgid ""
"This provides a vanilla kubeadm stack. It contains everything needed to "
"setup kubernetes using kubeadm."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubernetes_utilities/summary
msgid "Utilities to manage kubernetes"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubernetes_utilities/description
msgid "This pattern installs utilities helpful to manage kubernetes."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubic_admin/summary
msgid "Kubic Admin Node"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubic_admin/description
msgid ""
"This pattern installs the software required for an openSUSE Kubic Admin Node."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubic_loadbalancer/summary
msgid "Kubic Loadbalancer Node"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubic_loadbalancer/description
msgid ""
"This pattern installs the the software required for an openSUSE Kubic "
"Loadbalancer Node."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubic_worker/summary
msgid "Kubic Worker Node"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-containers/patterns-containers-kubic_worker/description
msgid ""
"This pattern installs the the software required for an openSUSE Kubic Worker "
"Node."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin/summary
#, fuzzy
#| msgid "XFCE Desktop Environment"
msgid "Deepin Desktop Environment"
msgstr "XFCE 데스크톱 환경"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin/description
msgid ""
"The Deepin desktop environment is a desktop environment using fashion "
"metaphors."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_admin/summary
#, fuzzy
#| msgid "Network Administration"
msgid "Deepin Administration Tools"
msgstr "네트워크 관리"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_basis/summary
#, fuzzy
#| msgid "Minimal Base System"
msgid "Deepin Base System"
msgstr "최소 기본 시스템"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_basis/description
#, fuzzy
#| msgid "Base packages for the GNOME desktop environment."
msgid "Base packages for the Deepin desktop environment."
msgstr "GNOME 데스크톱 환경을 위한 기초 패키지"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_internet/summary
#, fuzzy
#| msgid "KDE Internet"
msgid "Deepin Internet"
msgstr "KDE 인터넷"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_internet/description
#, fuzzy
#| msgid "KDE Internet Applications"
msgid "Deepin Internet Applications."
msgstr "KDE 인터넷 응용프로그램"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_multimedia/summary
#, fuzzy
#| msgid "KDE Multimedia"
msgid "Deepin Multimedia"
msgstr "KDE 멀티미디어"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_multimedia/description
msgid "Deepin multimedia applications."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_office/summary
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_office/description
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_office_opt/summary
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_office_opt/description
#, fuzzy
#| msgid "KDE Office"
msgid "Deepin Office"
msgstr "KDE 사무용"

#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_utilities/summary
#. tumbleweed/patterns-deepin/patterns-deepin-deepin_utilities/description
#, fuzzy
#| msgid "KDE Utilities"
msgid "Deepin Utilities"
msgstr "KDE 유용한 도구"

#. tumbleweed/patterns-kde/patterns-kde-devel_qt6/summary
#, fuzzy
#| msgid "Development"
msgid "Qt 6 Development"
msgstr "개발"

#. tumbleweed/patterns-kde/patterns-kde-devel_qt6/description
#, fuzzy
#| msgid "Tools and libraries for .NET development using Mono."
msgid "Tools and libraries for software development using Qt 6."
msgstr ".NET 개발에 사용되는 Mono를 위한 도구 및 라이브러리."

#  Frame caption for software selection
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_core/summary
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_gnome/summary
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_kde/summary
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_x11/summary
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_core_dvd/summary
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_dvd/summary
msgid "Remaining Software"
msgstr "나머지 소프트웨어"

#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_core/description
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_gnome/description
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_kde/description
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_cd_x11/description
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_core_dvd/description
#. tumbleweed/patterns-media/patterns-media-rest_dvd/description
msgid "Packages that are on CD but not in other patterns."
msgstr "CD 안에 있는 기타 패턴에 포함되지 않은 꾸러미 입니다."

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-alt_onlyDVD/summary
msgid "Alternative Packages only for the DVD of openSUSE MicroOS"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-alt_onlyDVD/description
msgid "Alternative additional packages on a openSUSE MicroOS DVD."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-alt_onlyDVD/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-apparmor/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-microdnf/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-packagekit/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-zypper/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-cloud/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-cockpit/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-defaults/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-common/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-gnome/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-kde/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-hardware/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ima_evm/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-onlyDVD/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ra_agent/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ra_verifier/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-selinux/category
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-sssd_ldap/category
msgid "MicroOS"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-apparmor/summary
msgid "Apparmor Support"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-apparmor/description
msgid "Packages required to enable Apparmor on openSUSE MicroOS."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base/description
#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-basesystem/description
msgid ""
"This is the openSUSE MicroOS runtime system. It contains only a minimal "
"multiuser booting system."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-microdnf/summary
msgid "openSUSE MicroOS using Micro DNF"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-microdnf/description
msgid ""
"This is the openSUSE MicroOS runtime system using the Micro DNF package "
"manager. It contains only a minimal multiuser booting system."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-packagekit/summary
msgid "openSUSE MicroOS using PackageKit"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-packagekit/description
msgid ""
"This is the openSUSE MicroOS runtime system using the PackageKit service. It "
"contains only a minimal multiuser booting system."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-zypper/summary
msgid "openSUSE MicroOS using Zypper"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-base-zypper/description
msgid ""
"This is the openSUSE MicroOS runtime system using the Zypper package "
"manager. It contains only a minimal multiuser booting system."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-basesystem/summary
#, fuzzy
#| msgid "Base System (alias pattern for base)"
msgid "openSUSE MicroOS Base System (alias pattern for microos_base)"
msgstr "기본 시스템(기본에 대한 별칭 패턴)"

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-cloud/summary
msgid "Support for Cloud"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-cloud/description
msgid "Packages required to enable openSUSE MicroOS in the Cloud."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-cockpit/summary
msgid "Web based remote system managemet"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-cockpit/description
msgid ""
"Packages required to run the Cockpit system management service. For the web "
"service the cockpit-ws container is required."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-defaults/summary
msgid "openSUSE MicroOS defaults"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-defaults/description
msgid ""
"This provides default packages for openSUSE MicroOS which can be optionally "
"replaced by alternatives."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-common/summary
msgid "Common packages for Desktops on MicroOS"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-common/description
msgid "Packages required for openSUSE MicroOS Desktops."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-gnome/summary
#, fuzzy
#| msgid "GNOME Desktop"
msgid "MicroOS GNOME Desktop"
msgstr "그놈 데스크톱"

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-gnome/description
msgid "Packages required for the openSUSE MicroOS Desktop with GNOME."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-kde/summary
msgid "MicroOS KDE Plasma Desktop"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-desktop-kde/description
msgid "Packages required for the openSUSE MicroOS with KDE Plasma"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-hardware/summary
msgid "Hardware Support"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-hardware/description
msgid "Packages required to install openSUSE MicroOS on real hardware."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ima_evm/summary
msgid "IMA/EVM Support"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ima_evm/description
msgid "Packages required to enable IMA/EVM on openSUSE MicroOS."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-onlyDVD/summary
msgid "Packages only for the DVD of openSUSE MicroOS"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-onlyDVD/description
msgid "Additional packages on a openSUSE MicroOS DVD."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ra_agent/summary
msgid "Remote Attestation (Agent) Support"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ra_agent/description
msgid ""
"Packages required to enable remote attestation via Keylime agent on openSUSE "
"MicroOS."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ra_verifier/summary
msgid "Remote Attestation (Verifier) Support"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-ra_verifier/description
msgid ""
"Packages required to enable remote attestation via Keylime verifier on "
"openSUSE MicroOS."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-selinux/summary
msgid "SELinux Support"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-selinux/description
msgid ""
"This are packages which are required to enable SELinux on openSUSE MicroOS"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-sssd_ldap/summary
msgid "LDAP client"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-microos/patterns-microos-sssd_ldap/description
msgid ""
"Packages required to enable LDAP client support via sssd on openSUSE MicroOS."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-sway/patterns-sway-sway/summary
msgid "Sway Tiling Wayland Compositor and related tools"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-sway/patterns-sway-sway/description
msgid "Sway Tiling Wayland Compositor and related tools."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-wsl/patterns-wsl-base/summary
msgid "Base WSL packages"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-wsl/patterns-wsl-base/description
msgid ""
"This package contains the wsl_base pattern: recommended tools,libraries for "
"using WSL."
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-wsl/patterns-wsl-gui/summary
msgid "WSL GUI packages"
msgstr ""

#. tumbleweed/patterns-wsl/patterns-wsl-gui/description
msgid ""
"This package contains the wsl_gui pattern: recommended tools,libraries for "
"using WSLg."
msgstr ""

#~ msgid "YaST System Administration"
#~ msgstr "YaST 시스템 관리"

#~ msgid ""
#~ "A compute node comprises of a minimal software image and mainly runs "
#~ "simulation programs. Services on this node should be reduced to a bare "
#~ "minimum and the node *must* be installed in a automatic manner. The "
#~ "pattern 'HPC modularized libraries' should also be installed."
#~ msgstr ""
#~ "계산 노드는 최소 소프트웨어 이미지로 구성되며, 주로 시뮬레이션 프로그램을 "
#~ "실행합니다. 이 노드에서의 서비스는 최소 기본 사항으로 축소되어야 하며, 노"
#~ "드를 *반드시* 자동으로 설치해야 합니다. 'HPC 모듈화된 라이브러리' 패턴도 "
#~ "설치해야 합니다."

#~ msgid ""
#~ "This package provides all the relevant packages for developing HPC "
#~ "applications. It depends on the pattern 'HPC modularized libraries'. In "
#~ "addition it includes the GNU compilers and the relevant management "
#~ "packages."
#~ msgstr ""
#~ "이 패키지는 HPC 응용 프로그램 개발과 관련된 패키지를 모두 제공하며 'HPC 모"
#~ "듈화된 라이브러리' 패턴에 따라 달라집니다. 또한 GNU 컴파일러와 관련 관리 "
#~ "패키지가 포함되어 있습니다."

#~ msgid "HPC modularized Libraries"
#~ msgstr "HPC 모듈화된 라이브러리"

#~ msgid ""
#~ "This package provides all the modularized libraries so that they can be "
#~ "used in an HPC environment. These libraries allow to install several MPI "
#~ "flavors in parallel. In order to use thess libraries one needs to load "
#~ "them via the module command first."
#~ msgstr ""
#~ "이 패키지는 모듈화된 모든 라이브러리를 제공하므로 HPC 환경에서 사용할 수 "
#~ "있으며, 이러한 라이브러리로 여러 MPI를 병렬로 설치할 수 있습니다. 이 라이"
#~ "브러리를 사용하려면 먼저 모듈 명령을 통해 라이브러리를 로드해야 합니다."

#~ msgid "KDE Development"
#~ msgstr "KDE 개발"

#~ msgid "KDE development packages."
#~ msgstr "KDE 개발 꾸러미"

#~ msgid ""
#~ "KDE is a powerful free software graphical desktop environment for Linux "
#~ "workstations. It combines ease of use, contemporary functionality, and "
#~ "outstanding graphical design with the technology of the Linux operating "
#~ "system."
#~ msgstr ""
#~ "KDE는 리눅스 워크스테이션을 위한 강력한 자유 소프트웨어 GUI 환경입니다. 사"
#~ "용하기 쉽고, 최신의 기능, 리눅스 운영체제의 기술을 GUI로 사용할 수 있는 환"
#~ "경을 제공합니다."

#~ msgid "x86 Runtime Environment"
#~ msgstr "x86 런타임 환경"
